台灣太空計畫10年投資251億 盼發射繞月衛星

太空計畫10年投資251億 盼發射繞月衛星

行政院長蘇貞昌今年1月15日上任後簽署的第一份公文，就是核定「第三期太空計畫」10年共投資251億元，希望發展6枚先導型高解析度光學遙測衛星、2枚超高解析度智能遙測衛星、2枚合成孔徑雷達衛星。科技部長陳良基今天指出，期待未來10年內至少每年發射一顆衛星；太空中心主任林俊良則期待可和其他國家合作發射繞月衛星。

第三期「太空科技長程發展計畫」由科技部國家實驗研究院國家太空中心執行，自2019年起至2028年止共10年，預計投入新台幣251億元，發展6枚先導型高解析度光學遙測衛星、2枚超高解析度智能遙測衛星、2枚合成孔徑雷達衛星，陳良基今天上午與林俊良等人舉行記者會，說明第三期太空計畫目標與方向。

太空中心指出，第三期計畫所規劃的衛星任務，是基於第一、二期計畫建立的科學技術成果，傳承福衛五號及七號技術，往更前瞻星系發展。並與國內產學研界合作，採用商用元件，發展通用型衛星本體平台，以降低研製經費，可帶動國內太空產業之發展。

陳良基表示，就任科技部長後，啟動專家諮詢會議，歷經多次國內外學者專家諮詢會議及審查會議，並跟行政院及各部會討論超過半年以上，對於蘇貞昌一上任就看到科技帶動台灣重要，令人感到振奮，畢竟台灣是以科技立國，一定要重視科技，才是台灣自由、民主、法治之上，可以長存的根基。太空科技具有帶動各項尖端技術研發創新的角色，科技部會全力衝刺，完成這項被託付的重要任務。

林俊良則指出，10年太空計畫仍以和台灣相關為主，主要規劃推動的衛星計畫包含高解析及超高解析智能遙測衛星、合成孔徑雷達衛星；至於外太空探索與科學創新計畫，希望可以和其他國家合作發射繞月衛星，但這方面是科學研究，也不是主要計畫。（許敏溶／台北報導）

拎啲錢發展下醫療教育經濟好過啦
啲人咁窮仲燒錢

岩

台灣醫療好過香港多多聲

教育同醫療都好過香港呀

台灣醫癌症 每次手術100台幣

再搞好啲
搵垃圾港黎比就仆街啦

聽趙善軒講用貴藥同免疫療法健保cover得不足一半 一般人都係比唔起

贏國又有野偷又 又贏

全民大學生醫療全免仲可以點搞

睇返我上個回覆

教育就咪玩啦台仔都踩鳩佢地自己教育制度勁垃圾

台灣就算尻數啦

自己研究啦 基本上重大病症拎幾多藥都係100台幣

呢啲野俾美國慢慢喇
台灣搞好其他野先

不過台灣都係唔好搞太空喇 大把應該搞既野都冇錢做

台灣 醫療 教育 都係亞洲前列

台灣讀完醫 美國都認

獸醫歷史耐過香港

有部分連登仔就算崇台都唔好崇到咁肉酸好無
台仔醫療制度的確係做得好，你讚都無問題
但係d咩經濟，教育都吹捧我諗俾台仔聽到佢地都會屌7你

拎唔好專利藥呢

其實251億台幣夠唔夠，如果唔搵美國佬幫拖

你講香港個明日大嶼呀

今時今日火箭好平